/* eslint-disable import/prefer-default-export */
export const quizData = [
  {
    id: 0,
    question: '1. Berikut ini yang tidak termasuk lembaga peradilan HAM yaitu…',
    answer: `Pengadilan tata Negara`,
    options: [
      'Komnas anti kekerasan terhadap perempuan',
      'Komnas HAM',
      'Pengadilan tata Negara',
      'Pengadilan HAM'
    ]
  },
  {
    id: 1,
    question:
      '2.Upaya peningkatan penegakkan serta penannggulangan segala bentuk kekerasan terhadap perempuan merupakan tujuan dari…    ',
    answer: `Komnas anti kekerasan terhadap perempuan`,
    options: [
      'Pengadilan militer',
      'Komnas HAM',
      'Pengadilan HAM',
      'Komnas anti kekerasan terhadap perempuan'
    ]
  },
  {
    id: 2,
    question:
      '3. Suatu perbuatan yang dilakukan dengan tujuan untuk memusnakan atau menghancurkan sebagian atau seluruh bangsa, ras, kelompok agama kelompok etnis, merupakan kejahatan…    ',
    answer: `Genosida`,
    options: ['Criminal', 'Genosida', 'Kemanusiaan', 'General']
  },
  {
    id: 3,
    question: '4. Segala perbuatan yang tidak menghormati hak orang lain akan menyebabkan …',
    answer: 'Kedamaian masyarakat terganggu',
    options: [
      'Kesejahteraan masyarakat tidak terwujud',
      'Kebutuhan masyarakat tidak terpenuhi',
      'Kedamaian masyarakat terganggu',
      'Kebutuhan masyarakat tidak menentu'
    ]
  },
  {
    id: 4,
    question: '5. Hak Asasi Manusia (HAM) dalam bidang hukum yaitu…',
    answer: 'Memperoleh pengakuan hukum',
    options: [
      'Mengadakan perjanjian',
      'Memilih dan dipilih',
      'Mengemukakan pendapat',
      'Memperoleh pengakuan hukum'
    ]
  },
  {
    id: 5,
    question:
      '6. Tap MPR tentang HAM berisi penugasan kepada seluruh lembaga Negara dan aparatur pemerintah untuk menegakkan, menghormati, dan menyebarluaskan pemahaman tentang HAM kepada…',
    answer: 'Seluruh warga masyarakat',
    options: ['Seluruh warga masyarakat', 'Penguasa negara', ' Pejabat Negara', ' Elit politik']
  },
  {
    id: 6,
    question:
      '7.  Berikut ini yang termasuk contoh perbuatan meneggakkan serta menjungjung tinggi derajat manusia adalah…',
    answer: 'Selalu melakukan perbuatan yang benar',
    options: [
      'Selalu melakukan perbuatan yang benar',
      'Melekukan tindakan yang benar sesuai hukum',
      'Mengingatkan perbuatan yang salah',
      'Melaporkan pelanggaran hukum jika dibutuhkan'
    ]
  },
  {
    id: 7,
    question: '8.Pengakuan dan perlindungn hak asasi manusia mengandung arti bahwa ...',
    answer: 'Hukum yang mengatur hak asasi manusia',
    options: [
      'Negara menjamin setiap warga negara',
      'Hukum yang mengatur hak asasi manusia',
      'Setiap tindakan harus sesuai dengan hak asasi manusia',
      'Persamaan dalam bidang politik, ekonomi, sosial dan budaya'
    ]
  },
  {
    id: 8,
    question: '9.Hak asasi manusia perlu ditegakan sebab merupkan ....',
    answer: '      Penghargaan terhadap kordat manusia',
    options: [
      'Penghargaan terhadap kordat manusia',
      'Penghargaan terhadal jasa para pemimpin',
      'Penghargaan adanya takdir Tuhan',
      'Penghargaan terhadap patriot bangsa'
    ]
  },
  {
    id: 9,
    question: '10. Alasan pemerintah membentuk lembaga independen Komnas HAM ialah ...',
    answer: 'Dalam rangka menegkkan masalah HAM di Indonesia',
    options: [
      'Demi kepentingan bangsa dan negara RI',
      'Karena negara indonesia berdasarkan HAM ',
      'Sudah ada perjuangan HAM sejak dahulu',
      'Dalam rangka menegkkan masalah HAM di Indonesia'
    ]
  }
];
